周庭在生日前給香港人的公開信

《寫在生日前的公開信》

今天是我在大欖女子懲教所的第5天。在這裡的日子，可以以「度日如年」來形容吧。時間過得很慢，每天都像「捱」。由於還柙不用工作，我們的日常就是摺被（要摺至「起角」）、看電視（CCTVB）、看書和寫信。即使一個人生理和身體上沒有什麼大問題，在這裡，還是有很多難受的時刻。一方面對於下星期判刑感到不安，時常感到孤單，想念你們，想念所有愛我的人。

在收押所裡沒有時鐘。讓人最不習慣的，是我們不會知道時間的流逝。能讓我們知道時間的，就只有每天開燈關燈的時間，還有早晚香港電台第2台的廣播（原諒我，日後我也不想再聽到港台第2台了）。要知道時間，就要問「姑娘」（即懲教署職員）。我總會很在意時間，因為下午是探訪時段，黃昏是收信的時間，在漫長的孤單和寂寞中，讓我有一點點的期待。

最近天氣冷了，加上我們牢房是鐵板床，即使是蓋上了床單，還是很冷。所以我都開始出動了羊毛內衣（大家可能會覺得有點太早，或者是我太怕冷，總覺得收柙所這裡寒風凜凜的）。昨晚大約凌晨四時，就是因為一股突如其來的冷風，我被冷醒了，立即穿上外套，然後在半睡半醒的狀態下休息多兩小時，便開始聽到每早叫醒我們的港台早晨節目廣播。

面對判刑，我很緊張，而且有點怕。怕的是自己不能適應監禁的生活，也怕生日（即定罪第二天）要在鐵窗中度過。快要24歲了，本來還在招募禮物，準備趁生日前拍片講生日開箱。但現在，生日、工作、開箱都沒了，只剩下冷冰冰的法庭文件，和等待判刑的不安。我曾多次說過，能夠參與在社會運動當中，是我的榮幸。直到今天，這個立場都沒有改變過。沒有當天投身社運的勇氣，肯定不會造就今日的自己。在當下充滿恐懼的社會環境中，我們需要經歷甚多，還有更多的痛苦和犧牲。對我而言，也是磨練的過程。但願社會早日獲得公義，也希望我能在外面度過24歲的生日。

庭
2020.11.27

周庭 アグネス
2020.11.27
----------------
🙏 喺Patreon支持周庭：

📺 訂閱我YouTube睇片：

推

睇錯生前

salute

庭庭

睇錯周庭在生產前

CLS

推...

我地會堅守。

等你

要堅強呀

睇錯咪睇錯囉咁大聲講出嚟威啲？

搞gag?

打字你都聽到聲幻聽驗耳啦屌

庭B

生前信

Push

周庭bb

大家都係

一大堆垃圾回覆係咩事

睇到喊咗

見你誠心誠意咁 ask for
我就大發慈悲咁滿足下你

屌你，又黃又藍奇撚怪怪

雖然唔知點解你咁抖M ，不過而家滿足未?

我都以為自己miss咗大新聞
老花嘅嘢只可感嘆歲月不饒人

祝周庭生日平安

個個post都係你

憨鳩仔覺得自己好風趣？

點笑聽日仲係Gphone 畢業禮，仲有牆內其他手足同12港人

希望係監無人搞佢哋

push

好傷心我做咩都冇起勁
不過香港人都係善忘
吃喝玩樂週街玩

周庭我哋欠咗你

人生新的階段

喊左

振作也希望我能在外面度過24歲的生日

香港人等妳

生日快樂

等你出來食連登仔大肉腸

係入面操下嘢

支持
但唔洗成日提住生日呀嘛

點解唔可以？

庭B，好好照顧自己呀

對唔住我知錯喇

巴打sorry
你之前個reddit post我都有大力幫手

sorry 語氣重咗
但呢幾日實在太多柒頭認真post 玩膠
心情已經好差見到啲玩膠留言真係頂唔順

明既,壞新聞冇停過,個人真係會唔識笑
開始冇哂幽默感
共勉之

睇片睇到啲人追車，心好痛一路睇一路喊，喊除咗咁多手足坐冤獄，未計快必肥佬黎，希望手足都一生平安！

希望大家知道，唔止佢，所有監獄手足都面對緊依種苦難

放心，慢慢就會慣㗎啦

裏面冇腸食

想問巴絲們，點樣可以寫信去比佢？
（真心問）

Patreon支持周庭：

撐住🥺🥺

點解監獄要無鐘？

✋🏻